$37.5 × 10 × 26 = $9750

其實最低工資計一星期返六日，十個鐘
都冇$10k
點撚樣生存

做呢d低下階層工最好就簡飲食 起碼慳翻一日兩餐

我都返過，收工攰到喊，有飯食都係咁話啦

最低工資係比學生哥 同 PT既

冇60 都唔做啦

學生pt做u記
60蚊又多女

香港嘅經濟情況，最少要$50先合理
比較下歐美澳加日韓台就明

仲要供強積金，扣500

一個鐘嘅人工，最少應該要夠食一餐平民嘅晚餐
茶記一個晚市快餐都50起啦

等睇右膠連登仔反駁

某些食肆員工食嘅係下欄嘢煮嘅狗飯

返六日十個鐘都冇一萬真係cls

好多人人工1萬幾千
一樣夠洗生活得好地地

on9,去洗碗都唔止呢個價啦

呢個人工係預你申請公屋唔超入息限額
人工再高小小就申請唔到

幫人補習加埋教琴都唔只

呢個價一係低學歷/無技能

賺唔夠一皮，無公屋既話真係唔使生存

比你申請單人公屋用

就算夠食同住公屋，都睇唔到人生有咩希望
老婆都娶唔到啦

香港97年渣的士渣貨櫃車都3皮一個月

97一年比一年差

呢10年人工跌樓價升

無炒樓既真係合家產

如果香港租金唔係咁高
10k其實夠生存既

呢啲本身就係低技術行業
俾人取代個人工咪跌囉

自己唔係社會最低層，咁個社會就唔會有最低層？

加完工資 轉個頭又話成本上漲，由即日起 xxxxx 加5蚊

公屋租金$2000

唐記 $18特價飯

電費 冇冷氣狀態 幾百

點解生存唔到

只要仲有地產霸權
就永遠唔會解決到呢個問題

包生仔咩...
9750 咪再申請低收入家庭補貼囉

同埋份工自己揀... 有經驗咪轉第二份

最大問題係薪酬同時間唔成正比，加上無左skills依樣嘢去發展。

就好似同樣份份都係不斷扣hp值同mp值，但係人地會有更多時間同空間去回復hp同mp，變左相對個平衡度唔會失去，可以持續輸出，而上面d問題就係講緊d人無晒時間去做回復mp既嘢，變左只可以a人，a人同a人，mp值永遠都係0，後果就係永遠打唔死人，同出唔到技，一係俾人屈死，一係走場

廢老：消費集中醫療（有長生津全免）

廢老又唔會打機、換iphone 去travel都腰痛，有乜使費

返6日真係垃圾工

我真係唔知 有咩full time工係比37.5$
同埋咩人先會做

Ngo ？

好似唔關事

係經濟差左先跌

渣車一直都係低技術行業

65之前呢

有公屋

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet屌鳩黑警 - 分享自 LIHKG 討論區

咪玩啦，最貴係租金

有時低人工到一個階段，就唔想有調整。
濕鳩正苦訂啲福利政策嘅收入限制頂撚住晒，加完一千幾百分分鐘拎唔到福利而整體收入仲跌咗。

每日只係需要訓8個鐘
車程來回2個鐘
$37.5 × 14 × 26 = $13650

掃街

要學識光合作用

洗唔洗比埋RR 司機你
後生唔讀書 可以點

依家u記d囡唔掂啦

依到係香港 最低工資係保障資本家
等最底層餓又餓唔死地幫僱主工作
不過好老實講，讀唔好書既，做生做死一萬
讀完成個大學既，每日返8-9個鐘，但都係多幾千蚊
一樣生存唔到

六日仲要勞力真係好慘

沖涼同性需要點解決

十二年前 中三做過kfc 15蚊一粒鐘

當時街市燒味飯都要18蚊

諗起都心酸

永遠回唔到氣

讀完大學都係十幾K，
香港讀好書，只係保你無咁地獄
一樣係返8-10個鐘，13-15K既Range

前題係生存到廿年先有屋

支那婦
同佢講可以幫你拎身份證

做M記都40幾啦
最低工資係俾啲低學歷＋無技術嘅老人做

但當時物價平, 價位低但跟到通漲
宜家一寸魚蛋都含撚

咁洗唔洗講到社會最底層生活好好？

套都唔洗買，再生幾個拎綜援

係呀
等兒登仔做老細開高D人工打救佢地啦

俾你搵萬五又點 交完租得返10,000咪一樣

拎張白卡可以快d

有咩工仲係37.5？ 除左清潔

從來都係中層最慘
政府派身份證吸引大陸人落黎做勞工
有公屋，有綜援

唔L洗做, 又超過60, 就出le d價請人

10個鐘係唔包飯鐘

真
怕且係得掃街
縱要係判上判個d
蝦d低下階層無見識無得發聲

15蚊買唔起1個燒味飯wo

m記都20 當年報紙出過新聞爆kfc全港最低人工 之後先有最低工資呢樣野

飲食業無50蚊個鐘都唔好搞
做生做死執哩執璐
閪客又多

我依家人工一百蚊一個鐘 同一個街市賣緊燒味飯25

On9 做死人

唔讀書就連生活都唔比？

on9你乜柒都唔識又讀唔成書
仲想政府立法包你底

Yes 如果番一粒鐘都食唔到一餐 就知幾撚可悲
最憎啲人話平平地燒味飯都得 屌你老母餐餐食咩 揀都冇得揀

全部阿嬋

保就業計劃一完37.5 都大把人爭

我要生活 唔係生存

食個米粉加幾片肉就一餐 唔用得幾多錢 窮就係咁啦
小朋友明唔明

笑死 比你揀埋鮑蔘翅肚好唔好?

大把外判清潔工收緊依個數

係呀揀撚埋屌邊個明星
比啲邏輯好唔撚好呀

空氣要幾錢？水要幾錢？食物要幾錢？可以住天橋底

果陣開始物價加到澎澎聲, cepa同自由行開始d野買到貴, 以前我中二大排檔兩餸車仔麵連飲18, 好大份, 大快活吉系列豬牛洋lunch都係23, 如果比例來計, 宜家重唔抵, 沙士果時lunch天馬苑酒樓堂食真十蚊盅頭飯, 宜家都有十蚊飯但計埋茶位唔止

1幾k只係暫時性
有冇學歷 經驗將來條pathway 已經唔同

冇話唔比 辛苦啲姐
自己承受番

住公屋咪夠 你兩皮人工減左租都係萬頭

即係一日放5日假先有地方洗錢

果種係生存唔係生活囉...

商家佬唔會理

做飲食 中間幾個鐘落場時間冇人工你唔講？

派傳單都24蚊啦

09年入百佳100蚊買野至少揸一袋至袋半走, 宜家半袋都冇, 我記得好清楚, 因為果陣我差唔多朝朝收工多入百佳掃日用必需食品

宜家數字上零頭多左, 但又唔見d錢好洗左

不能向上流, 得個做字

炒一轉螞蟻都唔只一萬啦

簡啲冇落場架囉 邊到有落場又最低工資咁痴線阿
Btw 洗碗請大陸黑工都50蚊個鐘啦 逗37.5 既真係得d退休年紀以上既老人多

如果最低工資解決到呢個問題一早解決左
一加完個成本轉嫁係物價上，最後工又開少左，工資又追唔上物價上升，無限loop
靠政府不如學門手藝提高自己既價值好過

garment qc 70蚊個鐘，好過返正職

所以美國咪咁鍾意俾tips
每次service都俾返20%做tips

就算加唔加工資都成本上漲啦
M記都每年加幾次價啦
最低工資先兩年一檢

重有精神病智障傷殘, 壓價重要舔埋勞記津貼, 老細實際出幾千人工

依家邊有得俾你選擇，你唔做大把人做， 好多地方都冇左洗碗位， 洗碗工場又收曬，到時啲人37.5 都嫌高掉返轉做黑工收低啲人工

9750 只可以買部靚電話 慘

新移民又後生又白果d看更阿姐, 為左份工直頭比個西阿頭吊, 工廈夜晚冇人, 哩埋機房無套, 個阿頭5X歲可能性慾旺, 成日有需要

60蚊最低工資先正常

你未扣飯鐘同強姦金
37.5x9x26x0.95=8336.25

中學生 : 37.5-50
大學畢業 : 60-70

而家一個鐘50都冇應該冇咩人做

夠洗 同意
生活得好地地 唔撚同意

香港政府的政策其實好多時favour 商界老闆
你諗吓老闆賺唔到錢
邊度有GDP的增長，經濟的增長
點可以保就業

所以喺香港生存都係做老闆
或者管理層啦！

大把npl 啲人爭住做

Parttime價 請parttime law

以前讀書做待應，d飲食真係狗都不屌，雞頸蒸鴨頸水旦底，屌佢老母，所以間野好撚快執左

其實兒登先係最離地
你試下餐廳出37.5睇下請唔請到人

洗碗你估易做

但營養角度睇好高蛋白質, 健身增肌餐

有公屋先可能得

單人公屋係咪都等四十年

單人公屋輪四十年

打貓

嗰啲kfc 惠康 ok 711 全部返六日

無人要你搵最低工資

洗碗勞損好勁
賺埋根本唔夠睇醫生

一日放五日

大學是但搵份pt打字 copy野都$60/h
行行企企畀狗屌
不了

立即加入成為PoPo狗軍團, 三萬有女吊不是夢

交完租仲有一萬咁多?ching係咪諗多咗

最低工資係for班思想重停留喺有兩餐飽飯食就知足嘅群族

加最低工資, 舖頭加價, 通漲追上
07年中環龍記食個燒味飯25蚊搞掂, 之後一年加2蚊, 有左最低工資後一年加兩次價, 所以純搞最低工資其實無用
日本當年搞part time 福利同正職同等, 好多公司成本上漲, 直接換D 全職做part time contract, 香港要搞埋租管, 否則D舖頭執左又係死路

教琴本身自己環境都唔錯啦

香港人幾時需要靠最低工資黎到去生存？
政府點解要規管最低工資？

依加大部份基本技術工種（侍應、保安、清潔）都唔只依個價。

你出個post引連登仔 向左走？

如果個工資低咪做第二度，如果到到都只出最低，遮係你唔值依個價。

你講緊嘅狀態係一個星期返60 小時
如果計一星期返44 個鐘，大約係$7000 左右
扣埋老強應該冇7k 架啦

成日話日本失落唔知幾多年，點知香港最低工資仲低撚過台灣

自住劏房交5000有乜問題？
我就交咗2年 你有咩諗少咗？

得啦, 聽日我叫人事部出100日比佢

講下你故事?

唔好意思，誤會咗
好地地其實係講緊仲生勾勾，有嘢食有衫著有地方瞓
係辛苦d

你都傻嘅，邊個同你講飯鐘有錢?
(10-1)唔該

最低工資同標準工時同現實脱節

有能力生存先有資格講生活

低過 7100唔使扣老強

最低工資上升 之後就通脹 未一樣

認同， 有d仲買到法拉利，只要老豆過水就可以。

好多人5-6千都夠洗 訓街一毫子租都唔洗出

普通私樓

哦，原來你話劏房，咁真係我諗小左

我地講緊搵萬幾蚊 唔通會租一萬蚊嘅屋？
咩logic呀ching

對於香港班僱主來講好多,所以借疫情為由,連最低工資都唔肯加

計俾鬼睇點好好地生活

十個鐘，冇計飯鐘呀

屋企有樓呢？

如果我老豆係李嘉誠

另外加新移民津貼，公屋單位

起碼唔洗交稅又有公屋

好少$37.5

通常$38，Account易計數

點解最低工資長做長有 仲大把捧場客

記唔記申請公屋收入資格

政府故意的

飲食個人工高過最低工資啦

無60蚊都唔好做

最低工資可以攞公屋啵。

有樓呢? 一萬幾千

有公屋咪好
呢個世界冇窮人咩

咁點解唔將個threshold上到$14800？

咁不如用$5做單位
$40 -> $45咁

排到先講

咁返11個鐘囉

有啲飯鐘唔計錢
有啲食飯唔補水仲衰

絕大部份 唔係某啲

討論時將對方論點推向極致
聽起來定必荒誕無稽
看似贏了對方
但實質是你論點，論據，論證均缺
毫無營養的三無回應

人哋走水貨：3000
有公屋：7000
綜援：3500
：13500

公屋 租1k仲淨8k
計樓主搵18k 係個double
扣mpf後17k
租14k
得返3k

10k win
18k竟然係loser

五毛姐

我記得餐餐都有肉餅，比兩條菜
仲要五點半食完

攞綜援最好

兩年前好似已經加到65

以前做某高檔西餐
伙食係白飯/白烚公仔麵加一大兜餸頭餸尾eg貢丸 菜心唔知點黎完全

垃圾自然收返垃圾價錢

其實一萬 唔駛交租 無負擔 都夠駛

好多清楚嘅工人都係呢個價或者比啲外判壓到$7000-$8000，佢哋好多年紀大，出面冇人請而被迫做份清潔！

有番過 不過係暑期工 仲要係勞工處搵

真

呢個標準聽落真係幾合理

個比喻好䅻線但係比喻得好好

點樣生存唔到？

計單人公屋租1000
伙食交通每日200
水電上網1000

仲有2000 應急

以前返炑八就係食狗飯，一堆垃圾煮埋一堆再送飯

首先你要有間單人公屋

個個都咁唸星期六日出街啲鋪頭閂晒門
我覺得好pay 啲既話返7日都ok
實有人寧願多勞多得早退休
亦有人要work life balance (可以有freelance / part time)

殘疾人士 / 長者

以前37.5都冇

Pt唔計飯鐘

有得痴屋企人住仲好。

70

單人我十八歲啊媽就叫我申請，而家都就三十啦

殘疾人士可以有另一個標準

如果屋企人要租樓，老咗靠你嗰10k就

所以話得公屋 得天下

政府：點解要加，唔滅已經執到

老左咪好，排公屋有特快，資產limit 又放鬆多一倍

派傳單

而家最"up得"既茶記食個lunch都起碼$45, 好多要$50-55

lihkg仔冇資格話人$37.5出手低

叫佢地做老細用$8 買hkg+ 、whatsapp，好似殺佢全家咁

講緊屋企人老咗，但自己仲未老
要全部人過60先可以資產limit 鬆一倍
靠自己一個10k,每個月租劏房6k,得返4k用

右翼反最低工資架喎

其實咩工係最低工資，同咩人會返
U嗰陣返飲食炒散有$60，有手有腳就請，見過叔叔嬸嬸既年紀都返得，成日唔夠人催我更
攰係攰d
所以點解仲會有人返37.5

我樓下派都係$45。 我fd派 mk $60

97搵3萬
儲小小攞去買樓買的士牌
宜家至小都要有層樓
果時要買樓真係easy mode

刪自己戶籍 兩老可以拎老綜

再自己排公屋

真係人食架咩

戶乜鬼藉，講緊個case一開始全家冇公屋住劏房

變咗馬後炮，97前d人個個掛住移民，邊個會投資落香港

等於叫人十年前買700，就在一萬都變百萬一樣

如果無最低工資，人工仲少。市場決定你就係值呢個價。

一星期返六日咪冇時間消費囉
省好多錢

仲要過咗2003年沙士 淘大暴跌嘅經驗
而家樓市真係跌極有限

97大把人無移民
攞我老豆做例子
自己知自己學歷唔高移民唔會有咩特別作為
留起香港打份工至少都叫有層樓
果時移民好易大把香港人係外國撈唔掂最後又要番香港
只能怪自己無眼光

U記咁勁

可惜公司西撚到仆街

我啲同學做補習做到fat fat喎

住私樓仲想點
老豆老母一走 就有個幾百萬嘅樓 自住又得 一開二又得

補習社
公文式都係出$37.5比大學生

$60 X 10 X 25 = $15600
咁樣返到無人生都係15k...其實都好慘

更加突顯香港個最低工資真係on9（你睇台灣物價低香港咁多，台北最低工資仲高過香港⋯）

$60 X 10 X 26 = $15600
手殘sor